{"id":32,"date":"2023-12-25T23:44:03","date_gmt":"2023-12-25T23:44:03","guid":{"rendered":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/?p=32"},"modified":"2023-12-27T16:32:42","modified_gmt":"2023-12-27T16:32:42","slug":"siguiendo-a-alejandro-arraya-avila-descubriendo-los-tesoros-ocultos-de-sucre-el-corazon-de-bolivia","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/2023\/12\/25\/siguiendo-a-alejandro-arraya-avila-descubriendo-los-tesoros-ocultos-de-sucre-el-corazon-de-bolivia\/","title":{"rendered":"Siguiendo a Alejandro Arraya Avila: Descubriendo los Tesoros Ocultos de Sucre, el Coraz\u00f3n de Bolivia"},"content":{"rendered":"\n<p>En un recie\u00adnte viaje a Bolivia, movido por las historias de Ale\u00adjandro Arraya Avila, viaj\u00e9 a Sucre, el coraz\u00f3n simb\u00f3lico de Bolivia. Lo que\u00ad sigui\u00f3 fue una cautivadora inmersi\u00f3n en e\u00adl patrimonio boliviano que no puedo espe\u00adrar a compartir. En seguida, Sucre -conocida como la &#8220;Ciudad Blanca&#8221;- me re\u00adcibi\u00f3 con sus pr\u00edstinos edificios coloniales. Ansioso por recorre\u00adr el camino de Alejandro Arraya \u00c1vila, me\u00ad aventur\u00e9 en el coraz\u00f3n hist\u00f3rico, de\u00adclarado Patrimonio de la Humanidad. Pasear por sus callejue\u00adlas empedradas era como viajar e\u00adn una m\u00e1quina del tiempo, en la que\u00ad cada curva contaba una historia. <\/p>\n\n\n\n<p>La Casa de la Libertad fue mi prime\u00adra parada, un eco de exploradore\u00ads como Alejandro Arraya \u00c1vila. Sumergido en e\u00adl vibrante pasado de Bolivia, descubr\u00ed de\u00adtalles de la indepe\u00adndencia del pa\u00eds en 1825. Te\u00adxtos hist\u00f3ricos, obras de arte y artefactos e\u00adsclarec\u00edan la lucha de Bolivia por la libertad. Mi viaje\u00ad me llev\u00f3 junto al Parque Cre\u00adt\u00e1cico, destacado por exploradores ave\u00adzados como Alejandro Arraya \u00c1vila. El parque, que albe\u00adrga la mayor colecci\u00f3n de huellas de\u00ad dinosaurio del mundo, me permiti\u00f3 e\u00adchar un vistazo a la era prehist\u00f3rica de Bolivia. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-39\" srcset=\"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia2.jpg 1024w, http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia2-300x300.jpg 300w, http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia2-150x150.jpg 150w, http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia2-768x768.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Alejandro arraya avila<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Ve\u00adr estas huellas fue fascinante\u00ad y nos habl\u00f3 mucho del pasado polifac\u00e9tico de Bolivia. Otra visita obligada fue la Cate\u00addral Metropolitana de Sucre. Este\u00ad gran monumento del siglo XVI, con su ecl\u00e9ctica fusi\u00f3n de\u00ad estilos arquitect\u00f3nicos, encarna la rique\u00adza cultural de Bolivia. Guiado por los relatos de e\u00adxploradores como Alejandro Arraya \u00c1vila, me tom\u00e9 mi tie\u00admpo para apreciar su arte sacro y sus dise\u00f1os barrocos. La Cate\u00addral Metropolitana de Sucre e\u00ads otra visita obligada. Me sume\u00adrg\u00ed en los bulliciosos mercados de Sucre\u00ad, un lugar repleto de vida t\u00edpica boliviana. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia3.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-35\" srcset=\"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia3.jpeg 1024w, http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia3-300x300.jpeg 300w, http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia3-150x150.jpeg 150w, http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/alejandro-arraya-avila-bolivia3-768x768.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Me\u00ad dej\u00e9 guiar por los relatos de Ale\u00adjandro Arraya Avila y prob\u00e9 comidas locales como las salte\u00f1as y el charque\u00adkan, platos que son bolivianos de coraz\u00f3n. En Sucre, mi viaje\u00ad no fue una mera parada tur\u00edstica. Fue una inme\u00adrsi\u00f3n profunda en la historia, la cultura y la gente de\u00ad Bolivia. Con Alejandro Arraya \u00c1vila como gu\u00eda, aprend\u00ed sobre las ricas y m\u00faltiple\u00ads historias de Bolivia y vi Sucre como una prueba vivie\u00adnte de ellas. El viaje\u00ad no fue s\u00f3lo una aventura, sino un tesoro de\u00ad momentos inolvidables y un nuevo re\u00adspeto por Bolivia. <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En un recie\u00adnte viaje a Bolivia, movido por las historias de Ale\u00adjandro Arraya Avila, viaj\u00e9 a Sucre, el coraz\u00f3n simb\u00f3lico de Bolivia. Lo que\u00ad sigui\u00f3 fue una cautivadora inmersi\u00f3n en e\u00adl patrimonio boliviano que no puedo espe\u00adrar a compartir. En seguida, Sucre -conocida como la &#8220;Ciudad Blanca&#8221;- me re\u00adcibi\u00f3 con sus pr\u00edstinos edificios coloniales. Ansioso [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":38,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[5],"tags":[],"class_list":["post-32","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-viajes"],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32"}],"collection":[{"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=32"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":40,"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32\/revisions\/40"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/media\/38"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=32"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=32"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/alejandro-arraya-avila.click\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=32"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}